屌你「兄弟爬山」收皮啦！

Sor 我係 bait 嘅...
cd-rom左多年終於要搵番個萬年大學email黎開ac出post，因為我好撚怕場運動會因為我地同路人分化而收皮...

我想同大家重新正視一下今次運動嘅其中一個大精神：

「兄弟爬山，各自努力」

勇武同和理非今次能夠放低成見，將矛頭對準政權同警權，好大程度係因為呢個宗旨，所以先衍生到「核也不割」嘅精神。

但係場運動去到一個位，「兄弟爬山」、「核也不割」開始變成只對勇武行為適用。

當大家接受勇武行為嘅時候，我地對和理非行為意外地批判嚴謹。當大家強調唔好對勇武巴絲「以鬼相稱」嘅時候，我地越黎越容易對和理非「以膠相稱」。尋日嘅機場接機集會由其明顯，不時有post屌和你飛唔好做呢樣唔好做果樣。民間記招亦然。

有見及此，容小弟喺到分享下我對「兄弟爬山」嘅睇法。

「兄弟爬山」應該以唔阻礙其他兄弟嘅前題下，各施各法。我地嘅理念可以有落差，但矛頭永遠劍指同一個政權同警權。

以下係對各個範疇嘅詳細分析：

勇武 與 和理非

對於討論前線手足散定唔散，我好認同一個原則：你想叫佢地散嘅，落前線同佢地一齊討論，說服佢地散。同樣地，你認為和理非某啲行為會對場運動有影響嘅，落場同佢地討論。但係有一點好重要：你可以係為咗保障佢地嘅行為唔影響到你嘅抗爭，但唔好希望人地會變成「你理想嘅勇武」/「你理想嘅和理非」。場運動演變速度甚快，我地各派各系一定要增加溝通，確保大家都保持靈活變通。與其打篇互屌文/心淡文挑起分裂同散播失敗主義，不如打篇檢討文一齊思考下進步下。

不過喺到都想講多少少和理非嘅「兄弟爬山」——由其係喺抗爭現場。大家願意唔同勇武割席當然好，不過都記得要留意下自己嘅爬山進度。勇武手足每次都用自己嘅性命黎揭示政權警權嘅腐敗，和理非手足都要自問自己係咪出嚟行個圈番屋企就算。記住就算唔上前線你地都有好多野可以做：放哨確保前線嘅逃生路線、喺資訊爆炸嘅現場用你嘅雙腳去fact check現場消息、清潔現場協助街坊幫場運動打好公關戰。(當年傘運美國最有影響力嘅時事清談節目Last Week Tonight with John Oliver有用一節黎講香港，就係話香港人抗爭會自發清場同埋向受影響人士道歉)

仲有一樣好建議大家做：學First Aid！近日抗爭遍地開花，每條戰線嘅急救員數量明顯比以往港島副本少左好多，有時嗌左好耐都未搵到FA。大家有時間去學下急救，唔係一定要你落field做FA，但起碼有FA到之前大家會識得幫手做簡單嘅應急處理。

泛民議員

請停止對泛民議員有過於英雄化嘅想像，我知逗神左飛右撲嘅表現好令人鼓舞，但係at the end of the day佢地係一班議員，議員攞唔到票得唔到議席嘅話，佢地就只係一班普通人。我唔係要唱衰泛民議員，而係要提醒大家：佢地條戰線同我地好唔同。 我地嘅武器係雨傘同文宣，佢地嘅武器就係用選票換番黎嘅議會話語權。所以佢地為咗選票，有好多野唔做得唔講得。唔同我地割席已經係盡左佢地「兄弟爬山」嘅本份。要記住，當立法會復會之後佢地嘅角色非常重要，如果泛民能夠喺下年換屆奪回過半議席，抗爭就多一條直接左右法制嘅戰線，大大減低我地平民百姓嘅抗爭成本。但係當然，「兄弟爬山」嘅重點在於唔成為兄弟嘅阻礙，林卓廷呢啲開口出事之流，大家絕對要直接向佢地反映不滿，希望改善——可幸嘅事係議員嘅聯絡方法好易搵到，大家直接反映，絕對有建設過大力唱衰佢地。

左膠

好啦呢個位我係比較糾結嘅。小弟係人文學科撚出生，default有啲左膠因子喺血液入面，但同時作為天水圍人我亦親身經歷左「何式凝事件」，只係死好彩有街坊救左我一命逃過圍捕。講真見到咁多天水圍手足比人拉左，我仲未嬲完，亦未能夠冷靜去探討何式凝喺呢件事上嘅責任。而且我自己都玩過雨傘Online同魚蛋Online，對左膠印象唔好得去邊。不過睇番自己啲教授嘅情況，左膠活動同言論喺全球學苑同輿論有一定嘅效用，所以我亦唔想講到左膠完全係不可回收廢物。我嘅建議係：只要唔係阻到勇武同和理非嘅抗爭，可以暫時少理少屌，當有班遊吟詩人喺到取悅吸引下啲騎牆觀望嘅人算。

如果睇緊呢篇文嘅你係左膠分子嘅話，雖然我明你想用愛與同理心取代矛與盾，但係運動發展至今，政權同警權已經展露左系統性嘅問題，做實事係刻不容緩。請以何式凝為警世，留意下自己嘅行為會唔會對勇武同和理非抗爭做成阻礙，多謝合作。

後話：
小弟始終有文撚通病，好易郁啲就文字核爆。喺度多謝肯花時間睇曬嘅手足，同埋繼續向前線手足致以至高無上嘅敬意。

利申：主修文宣型和理非，副修鐵馬工程學

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。
Stay safe. Stay faithful.
他朝我地煲底除罩見！

輕推

clickbait一律負皮不推 屌你老母臭閪

blocked

皮已負

垃圾標題黨
Btw得一點同意
勇武同和理非各自係抗爭盡最大努力係同意